\textbf{Geistiges Eigentum} \index{Geistiges Eigentum} \gls{IP} umfasst Ideen, Informationen und Wissen. Ist ein handelbares Gut.\\
\textbf{Immaterialgüterrechte} \index{Immaterialgüterrechte} \gls{IPR} sind spezielle Rechtsformen, die den Eigentümer von Geistigem Eigentum schützen. 

IPRs können in folgende Hauptgruppen unterteilt werden:
\begin{compactenum}
    \item Patent (Patent)
    \item Gebrauchsmuster (Utility Model)
    \item Marke (Trade Mark)
    \item Muster (Geschmacksmuster, Design Right)
    \item Urheberrecht (Copyright)
    \item Know-how (Confidential Information)
    \item weitere Spezialformen
\end{compactenum}
